---
layout: service
title: Техническое свидетельство Минстрой России
slug: certificate
---

## Техническое свидетельство Минстрой России

### Подтверждение пригодности новой продукции для применения в строительстве
Новые, в том числе ввозимые из-за рубежа, материалы, изделия, конструкции и технологии, требования к которым не регламентированы действующими строительными нормами и правилами, государственными стандартами, техническими условиями и другими нормативными документами, могут применяться в строительстве (в том числе реконструкции, расширении, техническом перевооружении и ремонте зданий и сооружений) после подтверждения их пригодности для применения в условиях строительства и эксплуатации объектов на территории Российской Федерации.

В соответствии с пунктом 5 постановления Государственного комитета Российской Федерации по строительству и жилищно-коммунальному комплексу от 1 июля 2002 г. № 76 «О порядке подтверждения пригодности новых материалов, изделий, конструкций и технологий для применения в строительстве» (далее – Порядок) проверке и подтверждению пригодности подлежит новая продукция, от которой зависят эксплуатационные свойства зданий и сооружений, их надежность и долговечность, безопасность для жизни и здоровья людей, их имущества, а также окружающей среды, в том числе:

- вновь разработанная на территории Российской Федерации и передаваемая в массовое (серийное) производство;
- требования к свойствам и условиям применения которой полностью или частично отсутствуют в действующих строительных нормах и правилах, государственных стандартах, технических условиях и других нормативных документах;
- впервые осваиваемая производством по зарубежным технологиям, если она отличается (по материалам, составу, конструкции и т.д.) от продукции аналогичного назначения, отвечающей требованиям действующей нормативно - технической документации;
- изготовляемая по зарубежным нормам и стандартам и поставляемая в соответствии с требованиями этих норм и стандартов на территорию Российской Федерации.
Не требует проверки и подтверждения пригодности новая продукция, запроектированная в полном соответствии с действующими строительными нормами и правилами, а также разработанная и поставляемая в соответствии с государственными стандартами или техническими условиями, утвержденными в установленном порядке.

Конкретный перечень новой продукции, подлежащей проверке и подтверждению пригодности для применения в строительстве, приведен в приложении к Порядку.

Общие требования к проведению проверки и подтверждению пригодности для применения в строительстве новых материалов, изделий, конструкций и технологий (далее именуется - новая продукция), применение которых в строительстве не регламентировано действующими строительными нормами и правилами, государственными стандартами и другими нормативными документами установлены постановлением Правительства Российской Федерации от 27 декабря 1997 г. № 1636 «О правилах подтверждения пригодности новых материалов, изделий, конструкций и технологий для применения в строительстве».

Перечень прилагаемой документации, обосновывающей пригодность заявляемой продукции и необходимой для рассмотрения заявки на подтверждение пригодности, а также порядок взаимодействия Минстроя России с заявителями установлены приказом Министерства строительства и жилищно-коммунального хозяйства Российской Федерации от 29 августа 2016 г. № 599/пр «Об утверждении Административного регламента по предоставлению Министерством строительства и жилищно- коммунального хозяйства Российской Федерации государственной услуги по подтверждению пригодности для применения в строительстве новой продукции, требования к которой не регламентированы нормативными документами полностью или частично и от которой зависят безопасность и надежность зданий и сооружений» (далее – Регламент).

В выполнении работ по подтверждению пригодности новой продукции участвует подведомственное Минстрою России федеральное автономное учреждение «Федеральный центр нормирования, стандартизации и технической оценки соответствия в строительстве» (ФАУ «ФЦС») в соответствии с возложенными на него обязанностями.

В соответствии с пунктом 22 Регламента заявка и прилагаемая документация представляются заявителем или его уполномоченным представителем непосредственно в ФАУ «ФЦС», либо направляются почтовым отправлением с описью вложения и уведомлением о вручении или в форме электронного документа, подписанного электронной подписью, отправленного по адресу электронной почты ФАУ «ФЦС».

С дополнительной информацией о порядке подтверждения пригодности новой продукции и получения технического свидетельства рекомендуем Вам ознакомиться с материалами, размещенными на официальном сайте подведомственного Минстрою России Федерального автономного учреждения «Федеральный центр нормирования, стандартизации и технической оценки соответствия в строительстве» по адресу http://www.faufcc.ru/.

### Этапы получения Технического Свидетельства:

1. Сбор комплекта необходимой сопроводительной документации (в том числе разработка необходимой документации для подачи заявки, при отсутствии у заказчика);
2. Подача заявки и комплекта сопроводительной документации в Минстрой России. (регистрация заявки);
3. Сопровождение и организация испытаний, назначенных ФАУ ФЦС на данную продукцию и получение протоколов испытаний (в случае необходимости);
4. Сбор дополнительной информации и предоставление ее в ФАУ ФЦС;
5. Получение заключения от ФАУ ФЦС (Техническая оценка является приложением к ТС);
6. Получение ТС, присвоение регистрационного номера.

